北京轟瑞典電視台辱華 發旅遊警示

【北京轟瑞典電視台辱華 發旅遊警示
新聞節目調侃華人陋習 反指國民欠幽默】

中國曾姓遊客一家三口聲稱遭瑞典警察粗暴對待事件風波進一步擴大，在中國官方和媒體接連指摘瑞方後，瑞典電視台以此事製作評論節目，調侃中國人陋習，拿中國官員名字開玩笑，節目中的「提醒文明旅遊」短片更上載至內地優酷網，部分用語涉及侮辱，引發中國強烈譴責，外交部、文旅部周日相繼針對瑞典發出旅遊警示反制。

據報，《#瑞典新聞》項目經理Thomas Hall不打算道歉。他認為，雖然中國認為其節目內容屬種族主義，但他們的節目沒有越界，只是一個諷刺節目；他更直言，中國人不懂幽默。

頒埋俾香港thx

中國人不懂幽默

好想睇支那比國際排斥

鎖國啦屌你老母 唔好再放任何一隻生蕃出黎

因為講明唔可以週地痾屎，所以發警示